\section{Cel}
Celem tego ćwiczenia była weryfikacja modeli fizycznych opisujących
rozprzestrzenianie się zanieczyszczenia i porównanie ich skuteczności oraz
zachowania.

\section{Wstęp}
\subsection{Problem}
W ramach badania problemu, symulowana będzie rzeka do której odpowiednio -- w
zależności od danego zadania -- będą dodawane zanieczyszczenia.
\subsection{Wariant A}
W wariancie A zadania wykorzystane zostało poniższe równanie iteracyjne --
metoda \textit{Quickest}
\begin{equation}
  \begin{aligned}
    c_j^{n+1} = c_j^n + \left [ C_d (1 - C_a) - \frac{C_a}{6}(C_a^2 - 3 C_a + 2) c_{j+1}^n \right ] \\
    - \left [ C_d (2 - 3 C_a) - \frac{C_a}{2}(C_a^2 - 2 C_a - 1) c_j^n \right ] \\
    - \left [ C_d (1 - 3 C_a) - \frac{C_a}{2}(C_a^2 - C_a - 2) c_{j-1}^n \right ] \\
    - \left [ C_d  C_a - \frac{C_a}{6}(C_a^2 - 1) c_{j-2}^n \right ]
  \end{aligned}
\end{equation}

\subsection{Wariant B}
W wariancie B została wykorzystana metoda błądzenia losowego w dwóch wymiarach.
Opisuje je poniższa para równań
\begin{equation}
  \begin{cases}
    x(t + \Delta t) = x(t) + u_x \Delta t + R_1 \sqrt{2 \alpha_L u \Delta t} \frac{u_x}{u} \\ \\
    y(t + \Delta t) = y(t) + u_y \Delta t + R_2 \sqrt{2 \alpha_T u \Delta t} \frac{u_x}{u}
  \end{cases}
\end{equation}
